# ОТЧЁТ #
Клиент-серверное приложение Ghost-Messenger состоит из java-сервера Openfire и Android-клиента. Сервер Openfire представляет собой стандартный расширяемый сервер для протокола XMPP, Android-клиент сделан с использованием стандартных классов Android SDK, библиотеки Smack, jxmpp, OpenPGP, Bouncy Castle.

1) Изначально архитектура предствляла собой исключительно tcp-клиент, реализованный стандартными функциями Android SDK, и сервер ([tcp-server.go](https://bitbucket.org/n_savelyev/ghost-messenger-server)). Клиент подключался к автоответчику на Go. Шифрование осуществлялось встроенными методами языка Go (golang/crypto/openpgp). Традционная инфраструктура мессенджера не была предусмотрена разработана. Сервер ретранслировал сообщения клиента всем пользователям, в предположении, что только истинный адресат сможет их расшифровать. Таким образом достигалась бы абсолютная децентрализация, при которой взаимосвязь отправителя и получателя не может быть отслежена.

Децентрализованные, одноранговые сети (в т.ч. для обмена сообщениями) являются значительно более анонимными и секьюрными инфраструктурами, однако их разработка фундаментально затруднена: для адекватной симуляции работы сети потребовалась бы виртуализация очень большого числа источников. При этом нагрузка (особенно учитывая вычислительно сложные методы шифрования и возрастающее количество пользователей) на сеть (то есть на мой ПК) возрастает экспоненциально. С другой стороны, использование сети с малым числом пользователей исключает все преимущества однораноговости. В связи со всем этим, разработка схемы зашифрованной ретрансляции (broadcast encryption) не представляется целесообразной.

2) Традиционной реализацией клиент-серверной архитектуры для мгновенного обмена сообщенями является протокол XMPP, также известный как Jabber. 

Для реализации функций работы с протоколом XMPP на устройствах под управлением ОС Android, используется библиотека Smack. 

Интерфейс приложения состоит из 5 основных окон. В каждый момент времени пользователь работает только с одним из них. 

Окно логина/приветствия представляет собой минималистичную форму для ввода логина/пароля, после успешного ввода которых, происходит соединение с сервером. 

Далее пользователь видит список контактов, подгружаемый с сервера и отображающий текущий статус соединения друзей/приятелей/знакомых подписанта.

Также существует боковое меню, на текущий момент не обладающее осмысленной функциональностью.

Для добавления новых друзей/приятелей/знакомых можно нажать на пустую ячейку списка контактов. Возникнет форма состоящая из двух частей: ввод имени пользователя и ввода условно оговорённой секретной фразы. 

Фраза сохраняется на устройстве пользователя (то есть неизвестна серверу) и используется для симметричного шифрования сообщений. 

# Инструкция по запуску #
1) клонировать репозиторий, собрать/запустить в Android Studio/Eclipse. 

2) установить **app-debug.apk** на устройство с **android 5.0+**

3) скачать sdk (**version > 21**), запустить avd-manager (android virtual device)

4*) установить образ android 5.0+ в virtual box, запустить apk

# Серверное взаимодействие #
Класс TcpClient, работая в фоновом режиме (AsyncTask), позволяет отправлять простые незашифрованные сообщения. На 8088 порту запущен [tcp-server.go](https://bitbucket.org/n_savelyev/ghost-messenger-server), который, условно обратывая сообщение, пересылает его обратно.

# Интерфейс 28.02.2016 #
![Screenshot_2016-02-29-00-36-39.jpg](https://bitbucket.org/repo/ebg8MX/images/814058559-Screenshot_2016-02-29-00-36-39.jpg) ![Screenshot_2016-02-29-00-36-27.jpg](https://bitbucket.org/repo/ebg8MX/images/1786034393-Screenshot_2016-02-29-00-36-27.jpg)![Screenshot_2016-02-29-00-35-38.jpg](https://bitbucket.org/repo/ebg8MX/images/774011043-Screenshot_2016-02-29-00-35-38.jpg)

# Приватный мессенджер #
Сервер и клиент для мгновенного обмена сообщениями (аналоги: whatsapp, telegram, viber). Сообщения должны быть зашифрованы перед передачей на сервер, сервер не должен иметь возможности расшифровать их. Также должна быть возможность передать изображение.
[Сслыка на wiki](http://wiki.cs.hse.ru/Проектная_работа_2_курс_(2016)\#.D0.9F.D1.80.D0.BE.D0.B5.D0.BA.D1.82.3A.20.D0.9F.D1.80.D0.B8.D0.B2.D0.B0.D1.82.D0.BD.D1.8B.D0.B9.20.D0.BC.D0.B5.D1.81.D1.81.D0.B5.D0.B4.D0.B6.D0.B5.D1.80.20.D1.81.20.D0.BE.D1.82.D0.BF.D1.80.D0.B0.D0.B2.D0.BA.D0.BE.D0.B9.20.D0.B8.D0.B7.D0.BE.D0.B1.D1.80.D0.B0.D0.B6.D0.B5.D0.BD.D0.B8.D0.B9.20.28.D0.95.2E.D0.A1.D0.B0.D0.BB.D0.B0.D0.B3.D0.B0.D0.B5.D0.B2.29)

##Савельев Никита, 142##

### Технологии ###

Клиент под андроид -- используется Android SDK (это интерфейс и сетевое взаимодействие).

Я не знаком с серверными технологиями/фреймворками, поэтому заранее не догадываюсь, что именно лучше всего подойдёт для данной задачи. 

К чему склоняюсь:

*Node.js + ExpressJS + MongoDB*

Насколько я понимаю, это достаточно типичная связка, в том числе для мессенджеров. Использовать CryptoJS для шифрования. Также [пример](http://jxm.io/), на который можно ориентироваться.

*Go*

[Здесь](https://medium.com/@tschundeee/express-vs-flask-vs-go-acc0879c2122#.c63gefczu) утверждается, что Go значительно быстрее вышеупомянутой связки. Возможно его также стоит рассмотреть.

Должен ли я определиться с бекендом сейчас, или, пока я работаю над фронтендом, могу параллельно попробовать и выбрать один из вариантов для бекенда?

16.02.2016

Возможные особенности: 
за каждым пользователем закрепляется его фон, создатель конференции использует свой или выбирает фон при создании

##[Возможный вариант](https://nikitasavelyev.proto.io/player/index.cfm?id=3841d563-afd0-4f7a-80c1-be9bb42c7600)##

18.02.2016

Интерфейс приложения состоит из окна регистрации, списка контактов, бокового меню настроек и окна обмена сообщениями/изображениями. 

Обмен сообщений состоит из набора и отправки небольших текстовых фрагментов. Текст подписывается датой отправки, помечается первый раз при получении сервером (пользователь получает сигнал об успешной отправке, например в виде галочки напротив сообщения) и второй раз, при получении (расшифровке) адресатом (сигнал посылается во второй раз и отмечается у пользователя второй галочкой, то есть пользователь узнает, что сообщение было успешно отправлено и прочитано).

В каждом разговоре (личной переписке/конференции) для каждой пары участников создаётся две пары публичных/приватных ключей, которые будут использоваться для шифровки/расшифровки сообщений, соответствующих каждому направлению их передачи.

Также, ключи будут использоваться и для шифровки изображений.


![1.png](https://bitbucket.org/repo/ebg8MX/images/1993766532-1.png)
![2.png](https://bitbucket.org/repo/ebg8MX/images/571063655-2.png)
![3.png](https://bitbucket.org/repo/ebg8MX/images/1470291464-3.png)
![4.png](https://bitbucket.org/repo/ebg8MX/images/912971720-4.png)
![5.png](https://bitbucket.org/repo/ebg8MX/images/3819704140-5.png)
![6.png](https://bitbucket.org/repo/ebg8MX/images/1242884062-6.png)